{"id":53,"date":"2020-02-04T21:10:14","date_gmt":"2020-02-04T20:10:14","guid":{"rendered":"http:\/\/danzaclassicamilano.it\/?p=53"},"modified":"2020-02-05T17:56:46","modified_gmt":"2020-02-05T16:56:46","slug":"come-scegliere-la-scuola","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/2020\/02\/04\/come-scegliere-la-scuola\/","title":{"rendered":"Come scegliere la scuola"},"content":{"rendered":"<a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Facebook\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/ilMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Seguici su Facebook\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Seguici su Twitter!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/IlMosaicoDanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"Seguici su Twitter!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Find us on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/yourid\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Find us on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-rss nolightbox\" data-provider=\"rss\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" href=\"https:\/\/feeds.feedburner.com\/MyFeedName\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"rss\" title=\"Subscribe to our RSS Feed\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/rss.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-follow synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-youtube nolightbox\" data-provider=\"youtube\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Il nostro canale Youtube\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/ilmosaicodanza\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"youtube\" title=\"Il nostro canale Youtube\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-follow\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/youtube.png\" \/><\/a>\n<p>Punto fondamentale. <br>Innanzitutto dobbiamo domandarci per chi stiamo cercando un corso di danza. <br>Per una bimba\/o? <br>Se si, dobbiamo capire se \u00e8 veramente interessata\/o e se, di conseguenza, gli d\u00e0 felicit\u00e0.  Bisogna anche considerare il fattore scuola: riuscir\u00e0 a conciliare l&#8217;attivit\u00e0 con i compiti? E&#8217; assolutamente inutile obbligarlo a studiare danza, potr\u00e0 resistere 1 anno al massimo dopodich\u00e9 abbandonerebbe. <\/p>\n\n\n\n<p>Se ci stiamo riferendo invece a corsi per adulti \u00e8 importante trovare un corso dove l&#8217;et\u00e0 sia omogenea, non avrebbe senso frequentare un corso con ragazzi di 15\/16 anni se io stessa ne ho 45. <\/p>\n\n\n\n<p>Altra domanda da porci \u00e8 il tipo di percorso che vogliamo intraprendere, una scuola professionale o privata?<br>Queste piccole domande faranno la differenza. E&#8217; bene sapere che le scuole professionali hanno corsi strutturati in 8 anni, dagli 11 ai 18 anni.<br>Di scuole professionali ce ne sono poche ma sono tutte molto valide:  per accedervi  bisogna sostenere un\u2019audizione. Ne  \u00e8 un&#8217;esempio  l\u2019Accademia del Teatro alla Scala di Milano,  la&nbsp;Scuola di danza del Teatro dell\u2019Opera di Roma,  la&nbsp;Scuola di danza del Teatro San Carlo di Napoli.<br>Quando si \u00e8 piccoli (8-11 anni) la selezione \u00e8 soprattutto fisica: proporzioni, aperture, schiena, salto, forma delle gambe, conformazione dei piedi e musicalit\u00e0. <br>Pi\u00f9 si cresce e pi\u00f9 le selezioni diventano difficili.<\/p>\n\n\n\n<p>Le scuole private invece iniziano molto prima: si parte solitamente dai 3\/4 anni con corsi di gioco danza. <\/p>\n\n\n\n<p>Una buona&nbsp;scuola di ballo&nbsp;dovr\u00e0 avere specifici requisiti: insegnanti di qualit\u00e0, corsi per ogni livello, stanze pulite e con tanta luce, spogliatoi e servizi igienici. Naturalmente, ad avere l&#8217;importanza maggiore \u00e8 la sala dove si danza. In questo luogo, gli allievi dovranno trascorrere la maggioranza del tempo per dedicarsi all&#8217;esercitazione. La sala da ballo dovr\u00e0 essere attrezzata e possedere determinate caratteristiche indispensabili (spaziosit\u00e0, ariosit\u00e0 e luminosit\u00e0 elevata con sbarre a duplice altezza per la danza classica). Alle pareti dovranno esserci degli enormi specchi. L&#8217;ambiente circostante dovr\u00e0 presentare un dispositivo audio-fonico. <br> Trattandosi di un indirizzo specifico, la palestra non disporr\u00e0 sicuramente di un pavimento adeguato. La pavimentazione di una buona scuola di danza \u00e8 invece pi\u00f9 adeguata, in quanto attenua bene i colpi e non provoca danni all&#8217;apparato scheletrico degli allievi di ballo. Prendete in considerazione il fatto che all&#8217;interno di una palestra non sempre c&#8217;\u00e8 un istruttore esperto, poich\u00e9 spesso \u00e8 abbastanza giovane. <\/p>\n<a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-facebook nolightbox\" data-provider=\"facebook\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Condividi su Facebook!\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fdanzaclassicamilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F53&#038;t=Come%20scegliere%20la%20scuola&#038;s=100&#038;p&#091;url&#093;=https%3A%2F%2Fdanzaclassicamilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F53&#038;p&#091;images&#093;&#091;0&#093;=https%3A%2F%2Fdanzaclassicamilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F12%2F2020%2F02%2FSala-1-vista-1-1.jpg&#038;p&#091;title&#093;=Come%20scegliere%20la%20scuola\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"Facebook\" title=\"Condividi su Facebook!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/facebook.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-twitter nolightbox\" data-provider=\"twitter\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"twitta!\" href=\"https:\/\/twitter.com\/intent\/tweet?url=https%3A%2F%2Fdanzaclassicamilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F53&#038;text=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"twitter\" title=\"twitta!\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/twitter.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-reddit nolightbox\" data-provider=\"reddit\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Reddit\" href=\"https:\/\/www.reddit.com\/submit?url=https%3A%2F%2Fdanzaclassicamilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F53&#038;title=Come%20scegliere%20la%20scuola\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"reddit\" title=\"Share on Reddit\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/reddit.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-pinterest nolightbox\" data-provider=\"pinterest\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Pin it with Pinterest\" href=\"https:\/\/pinterest.com\/pin\/create\/button\/?url=https%3A%2F%2Fdanzaclassicamilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F53&#038;media=https%3A%2F%2Fdanzaclassicamilano.it%2Fwp-content%2Fuploads%2Fsites%2F12%2F2020%2F02%2FSala-1-vista-1-1.jpg&#038;description=Come%20scegliere%20la%20scuola\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"pinterest\" title=\"Pin it with Pinterest\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/pinterest.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-linkedin nolightbox\" data-provider=\"linkedin\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" title=\"Share on Linkedin\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/shareArticle?mini=true&#038;url=https%3A%2F%2Fdanzaclassicamilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F53&#038;title=Come%20scegliere%20la%20scuola\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;margin-right:5px;\"><img alt=\"linkedin\" title=\"Share on Linkedin\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/linkedin.png\" \/><\/a><a class=\"synved-social-button synved-social-button-share synved-social-size-32 synved-social-resolution-single synved-social-provider-mail nolightbox\" data-provider=\"mail\" rel=\"nofollow\" title=\"Share by email\" href=\"mailto:?subject=Come%20scegliere%20la%20scuola&#038;body=Ciao%2C%20questo%20%C3%A8%20un%20messaggio%20inviato%20da%20un%20tuo%20amico%20o%20amica%20per%20condividere%20il%20link%20a%20una%20pagina%20del%20sito%20dell%27Associazione%20%22Il%20Mosaico%20ASD.%20Scuola%20di%20danza%20a%20Milano%22.%20Teniamo%20molto%20al%20rispetto%20della%20privacy%20%20e%20al%20buon%20uso%20della%20rete%20per%20cui%20se%20ritieni%20che%20questa%20segnalazione%20sia%20frutto%20di%20un%20abuso%20ti%20preghiamo%20di%20segnalarcelo%20all%27indirizzo%20info%40ilmosaicodanza.it.%20%20Grazie%21:%20https%3A%2F%2Fdanzaclassicamilano.it%2Fwp-json%2Fwp%2Fv2%2Fposts%2F53\" style=\"font-size: 0px; width:32px;height:32px;margin:0;margin-bottom:5px;\"><img alt=\"mail\" title=\"Share by email\" class=\"synved-share-image synved-social-image synved-social-image-share\" width=\"32\" height=\"32\" style=\"display: inline; width:32px;height:32px; margin: 0; padding: 0; border: none; box-shadow: none;\" src=\"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-content\/plugins\/advanced-skins-for-social-media-feather\/\/img\/gray-transparent\/64x64\/mail.png\" \/><\/a>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Punto fondamentale. Innanzitutto dobbiamo domandarci per chi stiamo cercando un corso di danza. Per una bimba\/o? Se si, dobbiamo capire se \u00e8 veramente interessata\/o e se, di conseguenza, gli d\u00e0 felicit\u00e0. Bisogna anche considerare&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":65,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[19,15,17,3,4,18,13,14,6,5,12],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/53"}],"collection":[{"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=53"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/53\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":74,"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/53\/revisions\/74"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/65"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=53"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=53"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/danzaclassicamilano.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=53"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}